大家有冇畫板推薦

我原本想買wacom ctl 490
筆直最多都預600左右
490個價錢都最啱
其實對入門呢講係咪好夠架啦?

push

買671，個人覺得中板size好用啲
不過你執相定畫畫？

同意樓上，中板最好用

細板買完一定後悔，而且671size細又輕，唔同以前啲中板
舊3代啲中板同依家啲大板一樣大，依家啲中板同3代細板差唔多size仲要薄左
不過671最唔好就係支筆唔好渣

而家大板都係唔好用，太大塊隻手要郁嘅範圍太大好易攰

用緊intuos pro medium

係唔係做3d同畫野其實買大板有啲多餘
中板出job方便
我用慣3代依家轉671一樣筆壓但價錢平好多

大家係用有線定無線嘅畫板?

我硬係覺得好似無線好啲咁, 但係無線又要叉電, 其實邊樣好啲?

其實睇需要，個人覺得無咩大分別
Btw我習慣用無線板坐係張床對住個32吋mon執相

其實我係想買呢畫畫多d

我想問下樓上講既671係咪叫bambooone medium
多謝咁多位巴打

畫畫最小用中板，太細好難落筆下下都要放大縮細

係，平靚正
不過巴打如果有錢就買intuos好啲
支筆靚啲好渣啲
Bamboo啲筆太幼無咁好手感
而且筆頂無刷膠

唔該巴打

唔洗客氣
我依家買左塊大陸牌既板試緊

671

咁其實一塊板可唔可以買過另一支筆
我真係咩都唔識 想買呢送比人

671只可以用呢款筆

咁你用邊隻model既無綫線畫板

呢塊，好平
但成日要差電好煩
連支筆都要差
無電真係企撚左係度

ctl 480
利申ctl490feel到有延遲

擦膠無用
Photoshop襟E就擦得
不過支筆係好揸啲

無線有時收得麻麻，無線咗幾日插返線算數

我都唔會用果個刷膠，主要係手感問題
當要用十幾個鐘既時候intuos d筆會舒服好多

睇下你個接收器插係邊，除左充電既問題之外其實都好方便

大板真係唔知有咩用，我諗要生得高同個mon勁大先得
講開用途之前有朋友拎塊細板做電子樂器

就喺正隔離，會唔會係太近

巴打會唔會換芯？
初初用新屎坑支支都試下，白色果支仲好有手感但蝕得好快
而家用耐咗都好似原本果支最就手

我用大陸板無呢個情況出現
用32吋執相
Btw果陣未用無線板

做3d就會用

我成日換，我落筆好大力，好快就蝕晒

以前有塊3代A4
用黎畫畫係好爽，執相就累到hihi

我條腰應該頂唔到

我有塊intuos pro large，夾27" 2K mom其實ok
我係執相用lightroom多，其次係輕量photoshop brushing，唔係100%時候用筆所以唔太覺攰
不過可以想像drawing同illustration會太大，一個角落去第二個係好大travel，同埋如果你成日轉塊板既角度，佢會有少少難做到因為本身已經好佔位
大既優點係準繩度，同埋佢個sensor area夠位放晒張A4紙你去trace
張枱如果唔係特別多位或者經常會用筆的話建議medium

同一隻mouse

想買trackpad 2不過好貴

淘仔有d連mon畫板千零蚊用唔用得過

執相用

買大陸野唔好預佢準色

當初買個logitech trackball都係貪得意同埋想轉一轉手勢費事有職業病，點知用落會變左best mouse of all time
佢唯一問題係右手only，有時右手用緊畫板都唔可以轉左手去control gesture之類(或者要用MBP擺響左手面)
我其實幾鍾意左magic KB，右trackpad，中間畫板呢個setup，不過咁擺太過佔位
btw塊intuo雖然都有touch不過同Apple multitouch比真係唔太掂

一樣原因，因為手腕痛所以轉trackball
我唔鍾意要成日抹入面先順
好似其他trackball mouse個波都係中間？
我setup同你唔同所以無你個煩惱
想轉trackpad係因為可以magic gesture

intuos個multitouch完全唔掂

最好既左右手共用完全對稱trackball係Logitect Marble，不過好耐無update過，仲係插線USB... 佢係食指/中指轆個波，手指公/無名指左右click，呢隻野係左R撚恩物，我N年前有用過，其實用熟之後佢仲準過手指公轆波因為有兩隻手指控制，唔知點解無咩廠肯整呢個form factor

我其實幾期待Apple話將會改善iPad Pro同MacOS既合作，如果可以做到astropad以上既同步率，以iPad Pro個mon既質素，只要改善一吓支pencil，可以同Cintiq一戰

Wacom貴到嚇親

有無邊間廠有出連MON繪圖版無咁貴

如果有批舊舊地既板賣 $120-$150會唔會有人要？（款舊全新）
tg:marcochannn

衣家仲未係時機買連mon tab
Cintiq類型既product已經開始幾好，不過價格門檻仲係響天，如果唔係搵食或者有公司買俾你用，個人用家好難justify
而個tech仲未廣泛普及到濕鳩大陸廠都可以鳩抄就整到件好野出黎，所以平平地執件係浪費資源，呢種產品始終要求幾個tech好準確咁合併埋一齊

有無型號

台灣依家都有品牌出mon板
等多一兩年應該有好野

牌子型號？

其實點解wacom d product line 咁多花款，又comic, 又art, 又pen, 究竟有乜分別

讀fashion design
如果用黎畫design drawing同sketche黎講
671係咪 已經夠用
想買俾人用

唔同級數唔同平台用，有for tablet 有畫係紙再飛翻入電腦等等

夠嫁喇